msgid ""
msgstr ""
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-04 11:38-0400\n"
"Language: ko\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"

#: hardware_collection.py:74
#, fuzzy, python-format
msgid "Unsupported platform: %s"
msgstr "소프트웨어 인벤토리에 지원되지 않는 플랫폼: %s"

#: hardware_collection.py:119 hardware_collection.py:122
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to collect hardware info: %s"
msgstr "소프트웨어 인벤토리 수집 실패: %s"

#: hardware_collection.py:244
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get macOS CPU info: %s"
msgstr "macOS 애플리케이션 수집 실패: %s"

#: hardware_collection.py:276
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get macOS memory info: %s"
msgstr "macOS 애플리케이션 수집 실패: %s"

#: hardware_collection.py:447
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get macOS storage info: %s"
msgstr "macOS 애플리케이션 수집 실패: %s"

#: hardware_collection.py:558
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get APFS container info: %s"
msgstr "소프트웨어 인벤토리 수집 실패: %s"

#: hardware_collection.py:712
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get macOS network info: %s"
msgstr "macOS 애플리케이션 수집 실패: %s"

#: hardware_collection.py:816
#, python-format
msgid "Failed to get Linux CPU info: %s"
msgstr ""

#: hardware_collection.py:833
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get Linux memory info: %s"
msgstr "소프트웨어 인벤토리 수집 실패: %s"

#: hardware_collection.py:882
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get Linux storage info: %s"
msgstr "소프트웨어 인벤토리 수집 실패: %s"

#: hardware_collection.py:994
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get Linux network info: %s"
msgstr "소프트웨어 인벤토리 수집 실패: %s"

#: hardware_collection.py:1035
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get Windows CPU info: %s"
msgstr "소프트웨어 인벤토리 수집 실패: %s"

#: hardware_collection.py:1062
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get Windows memory info: %s"
msgstr "소프트웨어 인벤토리 수집 실패: %s"

#: hardware_collection.py:1103
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get Windows storage info: %s"
msgstr "소프트웨어 인벤토리 수집 실패: %s"

#: hardware_collection.py:1214
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get Windows network info: %s"
msgstr "소프트웨어 인벤토리 수집 실패: %s"

#: hardware_collection.py:1305
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get BSD CPU info: %s"
msgstr "소프트웨어 인벤토리 수집 실패: %s"

#: hardware_collection.py:1329
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get BSD memory info: %s"
msgstr "소프트웨어 인벤토리 수집 실패: %s"

#: hardware_collection.py:1390
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get BSD storage info: %s"
msgstr "소프트웨어 인벤토리 수집 실패: %s"

#: hardware_collection.py:1529
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get BSD network info: %s"
msgstr "소프트웨어 인벤토리 수집 실패: %s"
# Configuration
#: config.py:64
#, fuzzy, python-format
msgid "Invalid YAML in configuration file: %s"
msgstr "구성을 로드하고 있습니다"

#: config.py:66
#, python-format
msgid "Failed to load configuration file: %s"
msgstr ""

#: agent_utils.py:31
msgid "Performing periodic update check"
msgstr ""

#: agent_utils.py:36
#, python-format
msgid "Found %d available updates during periodic check"
msgstr ""

#: agent_utils.py:41
#, python-format
msgid "Error during periodic update check: %s"
msgstr ""

#: agent_utils.py:69
#, python-format
msgid "Update checker error: %s"
msgstr ""

#: agent_utils.py:119
#, python-format
msgid "Auth failed with status %s: %s"
msgstr ""

#: agent_utils.py:139
#, python-format
msgid "Received command: %s with parameters: %s"
msgstr ""

#: agent_utils.py:182
#, python-format
msgid "Unknown command type: %s"
msgstr ""

#: update_detection.py:48
msgid "Detecting available updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:63
#, fuzzy, python-format
msgid "Unsupported platform for update detection: %s"
msgstr "소프트웨어 인벤토리에 지원되지 않는 플랫폼: %s"
#: update_detection.py:101
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect available updates: %s"
msgstr "초기 데이터 업데이트 전송에 실패했습니다: %s"

#: update_detection.py:149 software_inventory_collection.py:138
#, python-format
msgid "Detected package managers: %s"
msgstr "감지된 패키지 매니저: %s"

#: update_detection.py:219
#, fuzzy
msgid "Detecting apt updates"
msgstr "apt 패키지 수집 중"

#: update_detection.py:269
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect apt updates: %s"
msgstr "apt 패키지 수집 실패: %s"

#: update_detection.py:310
#, fuzzy
msgid "Detecting snap updates"
msgstr "snap 패키지 수집 중"

#: update_detection.py:337
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect snap updates: %s"
msgstr "snap 패키지 수집 실패: %s"

#: update_detection.py:342
#, fuzzy
msgid "Detecting flatpak updates"
msgstr "flatpak 패키지 수집 중"

#: update_detection.py:367
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect flatpak updates: %s"
msgstr "flatpak 패키지 수집 실패: %s"

#: update_detection.py:372
msgid "Detecting DNF updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:410
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect DNF updates: %s"
msgstr "초기 데이터 업데이트 전송에 실패했습니다: %s"

#: update_detection.py:434
msgid "Detecting Pacman updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:464
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect Pacman updates: %s"
msgstr "초기 데이터 업데이트 전송에 실패했습니다: %s"

#: update_detection.py:469
msgid "Detecting Zypper updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:503
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect Zypper updates: %s"
msgstr "apt 패키지 수집 실패: %s"

#: update_detection.py:510
#, fuzzy
msgid "Detecting Homebrew updates"
msgstr "Homebrew 패키지 수집 중"

#: update_detection.py:554
msgid "Failed to parse Homebrew JSON output"
msgstr ""

#: update_detection.py:557
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect Homebrew updates: %s"
msgstr "Homebrew 패키지 수집 실패: %s"

#: update_detection.py:562
msgid "Detecting Mac App Store updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:645
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect Mac App Store updates: %s"
msgstr "apt 패키지 수집 실패: %s"

#: update_detection.py:650
msgid "Detecting MacPorts updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:675
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect MacPorts updates: %s"
msgstr "초기 데이터 업데이트 전송에 실패했습니다: %s"

#: update_detection.py:682
msgid "Detecting winget updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:716
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect winget updates: %s"
msgstr "초기 데이터 업데이트 전송에 실패했습니다: %s"

#: update_detection.py:726
msgid "Detecting Chocolatey updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:751
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect Chocolatey updates: %s"
msgstr "초기 데이터 업데이트 전송에 실패했습니다: %s"

#: update_detection.py:756
msgid "Detecting Scoop updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:781
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect Scoop updates: %s"
msgstr "apt 패키지 수집 실패: %s"

#: update_detection.py:788
msgid "Detecting pkg updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:822
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect pkg updates: %s"
msgstr "apt 패키지 수집 실패: %s"

#: update_detection.py:888
#, python-format
msgid "Applying updates for %d packages"
msgstr ""

#: update_detection.py:893 main.py:730
msgid "No packages specified for update"
msgstr ""

#: update_detection.py:977
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to apply apt updates: %s"
msgstr "초기 데이터 업데이트 전송에 실패했습니다: %s"

#: update_detection.py:1100
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to apply DNF updates: %s"
msgstr "초기 데이터 업데이트 전송에 실패했습니다: %s"

#: update_detection.py:1231
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to apply pkg updates: %s"
msgstr "초기 데이터 업데이트 전송에 실패했습니다: %s"

#: discovery.py:68
#, python-format
msgid "Discovered %s SysManage server(s)"
msgstr ""

#: discovery.py:70
msgid "No SysManage servers discovered on the network"
msgstr ""

#: discovery.py:129
#, python-format
msgid "Server discovered at %s"
msgstr ""

#: discovery.py:135
#, fuzzy, python-format
msgid "Invalid JSON response from %s"
msgstr "서버로부터 잘못된 응답"

#: discovery.py:145
#, python-format
msgid "Error during broadcast discovery: %s"
msgstr ""

#: discovery.py:190
#, python-format
msgid "Server announcement received from %s"
msgstr ""

#: discovery.py:196
#, python-format
msgid "Invalid JSON announcement from %s"
msgstr ""

#: discovery.py:206
#, python-format
msgid "Error listening for announcements: %s"
msgstr ""

#: discovery.py:260
#, python-format
msgid "Selected server at %s (score: %s)"
msgstr ""

#: security/certificate_store.py:44
#, python-brace-format
msgid "⚠️  Cannot access {config_dir}, falling back to {fallback_dir}"
msgstr ""

# Software Inventory Messages
#: software_inventory_collection.py:53
msgid "Collecting software inventory"
msgstr "소프트웨어 인벤토리 수집 중"

#: software_inventory_collection.py:68
#, python-format
msgid "Unsupported platform for software inventory: %s"
msgstr "소프트웨어 인벤토리에 지원되지 않는 플랫폼: %s"

#: software_inventory_collection.py:72
#, python-format
msgid "Software inventory collection completed: %d packages found"
msgstr "소프트웨어 인벤토리 수집 완료: %d개 패키지 발견"

#: software_inventory_collection.py:84
#, python-format
msgid "Failed to collect software inventory: %s"
msgstr "소프트웨어 인벤토리 수집 실패: %s"

#: software_inventory_collection.py:233
msgid "Collecting apt packages"
msgstr "apt 패키지 수집 중"

#: software_inventory_collection.py:272
#, python-format
msgid "Failed to collect apt packages: %s"
msgstr "apt 패키지 수집 실패: %s"

#: software_inventory_collection.py:277
msgid "Collecting snap packages"
msgstr "snap 패키지 수집 중"

#: software_inventory_collection.py:307
#, python-format
msgid "Failed to collect snap packages: %s"
msgstr "snap 패키지 수집 실패: %s"

#: software_inventory_collection.py:312
msgid "Collecting flatpak packages"
msgstr "flatpak 패키지 수집 중"

#: software_inventory_collection.py:352
#, python-format
msgid "Failed to collect flatpak packages: %s"
msgstr "flatpak 패키지 수집 실패: %s"

#: software_inventory_collection.py:405
msgid "Collecting Homebrew packages"
msgstr "Homebrew 패키지 수집 중"

#: software_inventory_collection.py:455
#, python-format
msgid "Failed to collect Homebrew packages: %s"
msgstr "Homebrew 패키지 수집 실패: %s"

#: software_inventory_collection.py:460
msgid "Collecting macOS Applications"
msgstr "macOS 애플리케이션 수집 중"

#: software_inventory_collection.py:520
#, python-format
msgid "Failed to collect macOS applications: %s"
msgstr "macOS 애플리케이션 수집 실패: %s"

#: software_inventory_collection.py:533
#, fuzzy
msgid "Collecting DNF packages"
msgstr "apt 패키지 수집 중"

#: software_inventory_collection.py:572
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to collect DNF packages: %s"
msgstr "apt 패키지 수집 실패: %s"

#: software_inventory_collection.py:577
#, fuzzy
msgid "Collecting Pacman packages"
msgstr "apt 패키지 수집 중"

#: software_inventory_collection.py:605
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to collect Pacman packages: %s"
msgstr "apt 패키지 수집 실패: %s"

#: software_inventory_collection.py:625
#, fuzzy
msgid "Collecting Mac App Store applications"
msgstr "macOS 애플리케이션 수집 중"

#: software_inventory_collection.py:677
msgid "Failed to parse system_profiler JSON output"
msgstr ""

#: software_inventory_collection.py:680
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to collect Mac App Store applications: %s"
msgstr "macOS 애플리케이션 수집 실패: %s"

#: software_inventory_collection.py:700
#, fuzzy
msgid "Collecting winget packages"
msgstr "apt 패키지 수집 중"

#: software_inventory_collection.py:738
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to collect winget packages: %s"
msgstr "apt 패키지 수집 실패: %s"

#: software_inventory_collection.py:743
msgid "Chocolatey package collection not yet implemented"
msgstr ""

#: software_inventory_collection.py:748
msgid "Scoop package collection not yet implemented"
msgstr ""

#: software_inventory_collection.py:753
#, fuzzy
msgid "Collecting BSD pkg packages"
msgstr "apt 패키지 수집 중"

#: software_inventory_collection.py:781
msgid "No BSD package manager output found"
msgstr ""

#: software_inventory_collection.py:784
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to collect BSD pkg packages: %s"
msgstr "apt 패키지 수집 실패: %s"

#: software_inventory_collection.py:789
#, fuzzy
msgid "Collecting OpenBSD pkg_info packages"
msgstr "snap 패키지 수집 중"

#: software_inventory_collection.py:803
msgid "Successfully collected OpenBSD packages"
msgstr ""

#: software_inventory_collection.py:806
#, python-format
msgid "No OpenBSD pkg_info output found. Return code: %d"
msgstr ""

#: software_inventory_collection.py:810
#, python-format
msgid "pkg_info stderr: %s"
msgstr ""

#: software_inventory_collection.py:813
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to collect OpenBSD pkg_info packages: %s"
msgstr "snap 패키지 수집 실패: %s"

#: software_inventory_collection.py:877
msgid "FreeBSD ports collection not yet implemented"
msgstr ""

#: main.py:41
msgid "No configuration found, attempting auto-discovery..."
msgstr ""

#: main.py:45
msgid "Unable to configure agent: no config file and auto-discovery failed"
msgstr ""

# Agent startup and connection
#: main.py:80 main.py:848
msgid "Starting SysManage Agent"
msgstr "SysManage 에이전트를 시작하고 있습니다"

#: main.py:211
msgid "Cannot send message: not connected to server"
msgstr ""

# OS Version Update Messages
#: main.py:332
msgid "Sending initial OS version data..."
msgstr "초기 OS 버전 데이터를 전송하고 있습니다..."

# OS Version Update Messages
#: main.py:342
#, fuzzy
msgid "Sending initial hardware data..."
msgstr "초기 OS 버전 데이터를 전송하고 있습니다..."

#: main.py:361
msgid "Sending initial user access data..."
msgstr "초기 사용자 액세스 데이터 전송 중..."

#: main.py:382
msgid "Sending initial software inventory data..."
msgstr "초기 소프트웨어 인벤토리 데이터 전송 중..."

# OS Version Update Messages
#: main.py:401
#, fuzzy
msgid "Sending initial update check..."
msgstr "초기 OS 버전 데이터를 전송하고 있습니다..."

#: main.py:416
msgid "Initial data updates sent successfully"
msgstr "초기 데이터 업데이트가 성공적으로 전송되었습니다"

#: main.py:418
#, python-format
msgid "Failed to send initial data updates: %s"
msgstr "초기 데이터 업데이트 전송에 실패했습니다: %s"

# Firmware update messages
msgid "Unknown Device"
msgstr "알 수 없는 디바이스"

msgid "YUM update detection not yet implemented"
msgstr "YUM 업데이트 감지가 아직 구현되지 않았습니다"

msgid "Microsoft Store update detection not yet implemented"
msgstr "Microsoft Store 업데이트 감지가 아직 구현되지 않았습니다"

msgid "Detecting fwupd firmware updates"
msgstr "fwupd 펌웨어 업데이트 감지 중"

msgid "fwupd daemon not running or no permissions"
msgstr "fwupd 데몬이 실행되지 않거나 권한이 없습니다"

msgid "fwupd refresh failed (may need privileges): %s"
msgstr "fwupd 새로고침에 실패했습니다(권한이 필요할 수 있음): %s"

msgid "Could not refresh fwupd metadata (may need privileges)"
msgstr "fwupd 메타데이터를 새로고침할 수 없습니다(권한이 필요할 수 있음)"

msgid "Failed to parse fwupd JSON output: %s"
msgstr "fwupd JSON 출력 파싱에 실패했습니다: %s"

msgid "Error processing fwupd updates: %s"
msgstr "fwupd 업데이트 처리 중 오류 발생: %s"

msgid "No firmware updates available"
msgstr "사용 가능한 펌웨어 업데이트가 없습니다"

msgid "fwupd get-updates failed: %s"
msgstr "fwupd get-updates가 실패했습니다: %s"

msgid "Failed to detect fwupd updates: %s"
msgstr "fwupd 업데이트 감지에 실패했습니다: %s"

msgid "No device ID found for firmware package: %s"
msgstr "펌웨어 패키지에 대한 디바이스 ID를 찾을 수 없습니다: %s"

msgid "No device ID available for firmware update"
msgstr "펌웨어 업데이트에 사용할 수 있는 디바이스 ID가 없습니다"

msgid "Applying firmware update for device: %s"
msgstr "디바이스용 펌웨어 업데이트 적용 중: %s"

msgid "Running firmware update command: %s"
msgstr "펌웨어 업데이트 명령 실행 중: %s"

msgid "Successfully updated firmware for: %s"
msgstr "펌웨어 업데이트 성공: %s"

msgid "Failed to update firmware for %s: %s"
msgstr "%s의 펌웨어 업데이트에 실패했습니다: %s"

msgid "Firmware update failed"
msgstr "펌웨어 업데이트에 실패했습니다"

msgid "Firmware update timed out after 10 minutes"
msgstr "펌웨어 업데이트가 10분 후 타임아웃되었습니다"

msgid "Exception applying firmware update for %s: %s"
msgstr "%s의 펌웨어 업데이트 적용 중 예외 발생: %s"

#: main.py:737
msgid "Updates started in background"
msgstr "백그라운드에서 업데이트가 시작되었습니다"

#: main.py:741
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to start update process: %s"
msgstr "apt 패키지 수집 실패: %s"

#: main.py:766
msgid "No valid packages found for update"
msgstr "업데이트할 유효한 패키지를 찾을 수 없습니다"

#: main.py:786
#, python-format
msgid "Update application completed: %d updated, %d failed"
msgstr "업데이트 애플리케이션 완료: %d개 업데이트됨, %d개 실패"

#: main.py:800
msgid "Successfully sent update results to server"
msgstr "업데이트 결과를 서버에 성공적으로 전송했습니다"

#: main.py:803
msgid "Failed to send update results, will retry..."
msgstr "업데이트 결과 전송에 실패했습니다. 다시 시도합니다..."

#: main.py:805
#, python-format
msgid "Waiting for reconnection to send update results (attempt %d/%d)"
msgstr "업데이트 결과 전송을 위한 재연결 대기 중 (시도 %d/%d)"

#: main.py:810
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to send update results after %d attempts"
msgstr "초기 데이터 업데이트 전송에 실패했습니다: %s"

#: main.py:813
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to apply updates in background: %s"
msgstr "초기 데이터 업데이트 전송에 실패했습니다: %s"

#: main.py:856
msgid "Registering with SysManage server..."
msgstr ""

#: main.py:858
msgid "Failed to register with server. Exiting."
msgstr ""

#: main.py:861
msgid "Registration successful, checking certificates..."
msgstr ""

#: main.py:867
msgid "Valid certificates found - secure authentication available"
msgstr ""

#: main.py:871
msgid "No certificates found - using token-based authentication"
msgstr ""
#: main.py:879
msgid "Starting WebSocket connection..."
msgstr ""

#: main.py:935
msgid "Connected to server successfully"
msgstr "서버에 성공적으로 연결되었습니다"

#: client_registration.py:24
msgid "⚠️  WARNING: aiohttp not available, registration will be skipped"
msgstr ""

#~ msgid "Connecting to server"
#~ msgstr "서버에 연결 중입니다"

#~ msgid "Connection failed"
#~ msgstr "연결에 실패했습니다"

#~ msgid "Disconnected from server"
#~ msgstr "서버와의 연결이 끊어졌습니다"

#~ msgid "Reconnecting to server"
#~ msgstr "서버에 재연결 중입니다"

#~ msgid "Configuration loaded successfully"
#~ msgstr "구성이 성공적으로 로드되었습니다"

#~ msgid "Configuration error"
#~ msgstr "구성 오류"

#~ msgid "Invalid server URL"
#~ msgstr "잘못된 서버 URL"

# System information
#~ msgid "Gathering system information"
#~ msgstr "시스템 정보를 수집하고 있습니다"

#~ msgid "System information collected"
#~ msgstr "시스템 정보가 수집되었습니다"

#~ msgid "Failed to collect system information"
#~ msgstr "시스템 정보 수집에 실패했습니다"

# Command execution
#~ msgid "Executing command"
#~ msgstr "명령을 실행하고 있습니다"

#~ msgid "Command executed successfully"
#~ msgstr "명령이 성공적으로 실행되었습니다"

#~ msgid "Command execution failed"
#~ msgstr "명령 실행에 실패했습니다"

#~ msgid "Command not permitted"
#~ msgstr "명령이 허용되지 않습니다"

# File operations
#~ msgid "File not found"
#~ msgstr "파일을 찾을 수 없습니다"

#~ msgid "Permission denied"
#~ msgstr "권한이 거부되었습니다"

#~ msgid "File operation completed"
#~ msgstr "파일 작업이 완료되었습니다"

# Service management
#~ msgid "Service started"
#~ msgstr "서비스가 시작되었습니다"

#~ msgid "Service stopped"
#~ msgstr "서비스가 중지되었습니다"

#~ msgid "Service installation completed"
#~ msgstr "서비스 설치가 완료되었습니다"

#~ msgid "Service removal completed"
#~ msgstr "서비스 제거가 완료되었습니다"

# Error messages
#~ msgid "An unexpected error occurred"
#~ msgstr "예상치 못한 오류가 발생했습니다"

#~ msgid "Network error"
#~ msgstr "네트워크 오류"

#~ msgid "Authentication failed"
#~ msgstr "인증에 실패했습니다"

# Queue-related messages
#: queue_handler.py
msgid "Queued message handler initialized"
msgstr "큐 메시지 핸들러가 초기화되었습니다"
#: queue_handler.py
#, python-format
msgid "Failed to send message directly: %s"
msgstr "메시지 직접 전송 실패: %s"

#: queue_handler.py
#, python-format
msgid "Error processing queued message %s: %s"
msgstr "큐 메시지 %s 처리 중 오류 발생: %s"

#: queue_handler.py
#, python-format
msgid "Error in queue processor: %s"
msgstr "큐 프로세서에서 오류 발생: %s"

#: queue_handler.py
msgid "Connection established, starting queue processing"
msgstr "연결이 설정되었습니다. 큐 처리를 시작합니다"

#: queue_handler.py
msgid "Connection lost, stopping queue processing"
msgstr "연결이 끊어졌습니다. 큐 처리를 중지합니다"

#: queue_handler.py
#, python-format
msgid "Error closing message handler: %s"
msgstr "메시지 핸들러 종료 중 오류 발생: %s"

#: queue_manager.py
msgid "Message queue manager initialized"
msgstr "메시지 큐 매니저가 초기화되었습니다"

#: queue_manager.py
#, python-format
msgid "Enqueued message: id=%s, type=%s, direction=%s, priority=%s"
msgstr "메시지 큐에 추가: id=%s, 타입=%s, 방향=%s, 우선순위=%s"

#: queue_manager.py
#, python-format
msgid "Marked message as processing: %s"
msgstr "메시지를 처리 중으로 표시: %s"

#: queue_manager.py
#, python-format
msgid "Marked message as completed: %s"
msgstr "메시지를 완료로 표시: %s"

#: queue_manager.py
#, python-format
msgid "Message %s failed (attempt %d/%d), scheduled for retry in %d seconds"
msgstr "메시지 %s 실패 (시도 %d/%d), %d초 후 재시도 예정"

#: queue_manager.py
#, python-format
msgid "Message %s permanently failed after %d attempts: %s"
msgstr "메시지 %s가 %d회 시도 후 영구 실패: %s"

#: queue_manager.py
#, python-format
msgid "Cleaned up %d old messages"
msgstr "%d개의 오래된 메시지를 정리했습니다"

#: queue_manager.py
#, python-format
msgid "Failed to deserialize message %s: %s"
msgstr "메시지 %s 역직렬화 실패: %s"

# Ubuntu Pro functionality
msgid "Ubuntu Pro token is required"
msgstr "Ubuntu Pro 토큰이 필요합니다"

msgid "Attaching Ubuntu Pro subscription..."
msgstr "Ubuntu Pro 구독을 연결하는 중..."

msgid "Ubuntu Pro attached successfully"
msgstr "Ubuntu Pro가 성공적으로 연결되었습니다"

msgid "Ubuntu Pro subscription attached successfully"
msgstr "Ubuntu Pro 구독이 성공적으로 연결되었습니다"

msgid "Failed to attach Ubuntu Pro: %s"
msgstr "Ubuntu Pro 연결 실패: %s"

msgid "Error attaching Ubuntu Pro: %s"
msgstr "Ubuntu Pro 연결 오류: %s"

msgid "Detaching Ubuntu Pro subscription..."
msgstr "Ubuntu Pro 구독을 분리하는 중..."

msgid "Ubuntu Pro detached successfully"
msgstr "Ubuntu Pro가 성공적으로 분리되었습니다"

msgid "Ubuntu Pro subscription detached successfully"
msgstr "Ubuntu Pro 구독이 성공적으로 분리되었습니다"

msgid "Failed to detach Ubuntu Pro: %s"
msgstr "Ubuntu Pro 분리 실패: %s"

msgid "Error detaching Ubuntu Pro: %s"
msgstr "Ubuntu Pro 분리 오류: %s"

msgid "Updated OS information sent to server after Ubuntu Pro change"
msgstr "Ubuntu Pro 변경 후 업데이트된 OS 정보가 서버로 전송되었습니다"

msgid "Failed to send OS update after Ubuntu Pro change: %s"
msgstr "Ubuntu Pro 변경 후 OS 업데이트 전송 실패: %s"

# WSL Configuration
msgid "Configuring WSL settings..."
msgstr "WSL 설정 구성 중..."

msgid "No user profiles found"
msgstr "사용자 프로필을 찾을 수 없습니다"

msgid "Failed to configure any user profiles"
msgstr "사용자 프로필 구성 실패"

msgid "Permission denied writing to %s"
msgstr "%s에 대한 쓰기 권한이 거부되었습니다"

# OpenBSD Autoinstall
msgid "Setting up autoinstall configuration..."
msgstr "자동 설치 구성 설정 중..."

msgid "OpenBSD autoinstall in progress. The VM will automatically install and reboot. This may take 10-15 minutes."
msgstr "OpenBSD 자동 설치 진행 중. VM이 자동으로 설치되고 재부팅됩니다. 10-15분 정도 소요될 수 있습니다."

msgid "Autoinstall HTTP request: %s from %s"
msgstr "자동 설치 HTTP 요청: %s에서 %s"

msgid "Generated install.conf for VM %s at %s"
msgstr "VM %s용 install.conf를 %s에 생성함"

msgid "Created autoinstall directory: %s"
msgstr "자동 설치 디렉토리 생성됨: %s"

msgid "Failed to write install.conf: %s"
msgstr "install.conf 쓰기 실패: %s"

msgid "Started autoinstall HTTP server on %s:%d"
msgstr "자동 설치 HTTP 서버가 %s:%d에서 시작됨"

msgid "HTTP port %d already in use, autoinstall may still work"
msgstr "HTTP 포트 %d가 이미 사용 중이지만 자동 설치가 작동할 수 있습니다"

msgid "Failed to start HTTP server: %s"
msgstr "HTTP 서버 시작 실패: %s"

msgid "Stopped autoinstall HTTP server"
msgstr "자동 설치 HTTP 서버 중지됨"

msgid "HTTP server already running"
msgstr "HTTP 서버가 이미 실행 중입니다"

msgid "HTTP server not running"
msgstr "HTTP 서버가 실행 중이 아닙니다"

msgid "Failed to stop HTTP server: %s"
msgstr "HTTP 서버 중지 실패: %s"

msgid "Cleaned up install.conf"
msgstr "install.conf 정리됨"

msgid "Failed to cleanup install.conf: %s"
msgstr "install.conf 정리 실패: %s"

msgid "install.conf not found"
msgstr "install.conf를 찾을 수 없음"

msgid "Autoinstall detected: install.conf was accessed"
msgstr "자동 설치 감지됨: install.conf에 접근됨"

msgid "Timeout waiting for autoinstall to fetch install.conf"
msgstr "자동 설치가 install.conf를 가져오는 것을 기다리는 중 시간 초과"

msgid "Could not encrypt password, using plain text (NOT RECOMMENDED)"
msgstr "비밀번호를 암호화할 수 없어 일반 텍스트 사용 중 (권장하지 않음)"

msgid "Port already in use"
msgstr "포트가 이미 사용 중입니다"

# OpenBSD Autoinstall - bsd.rd embedding
msgid "Embedding install.conf into bsd.rd for VM %s"
msgstr "VM %s의 bsd.rd에 install.conf를 삽입하는 중"

msgid "Failed to configure vnd device for ISO: %s"
msgstr "ISO용 vnd 장치 구성 실패: %s"

msgid "Failed to mount ISO: %s"
msgstr "ISO 마운트 실패: %s"

msgid "Could not find bsd.rd in ISO"
msgstr "ISO에서 bsd.rd를 찾을 수 없음"

msgid "Failed to decompress bsd.rd: %s"
msgstr "bsd.rd 압축 해제 실패: %s"

msgid "Failed to extract ramdisk: %s"
msgstr "ramdisk 추출 실패: %s"

msgid "Failed to configure vnd device: %s"
msgstr "vnd 장치 구성 실패: %s"

msgid "Failed to mount ramdisk: %s"
msgstr "ramdisk 마운트 실패: %s"

msgid "Failed to re-inject ramdisk: %s"
msgstr "ramdisk 재주입 실패: %s"

msgid "Successfully embedded install.conf into bsd.rd for VM %s"
msgstr "VM %s의 bsd.rd에 install.conf를 성공적으로 삽입함"

msgid "Timeout during ramdisk operations: %s"
msgstr "ramdisk 작업 중 시간 초과: %s"

msgid "Timeout during ramdisk operations"
msgstr "ramdisk 작업 중 시간 초과"

msgid "Failed to embed install.conf: %s"
msgstr "install.conf 삽입 실패: %s"

msgid "Cleaned up autoinstall work directory"
msgstr "자동 설치 작업 디렉토리 정리 완료"

msgid "Failed to cleanup autoinstall work directory: %s"
msgstr "자동 설치 작업 디렉토리 정리 실패: %s"

# Message Queue Recovery
msgid "Recovered stuck message %s (type: %s), will retry"
msgstr "멈춘 메시지 %s (유형: %s) 복구됨, 재시도 예정"

msgid "Message %s (type: %s) exceeded max retries, marked as failed"
msgstr "메시지 %s (유형: %s)가 최대 재시도 횟수를 초과하여 실패로 표시됨"

msgid "Recovered %d stuck messages"
msgstr "%d개의 멈춘 메시지 복구됨"
